發現30歲真係男人事業分水嶺

廿幾歲參加中學同學聚會嗰時
大家都係啱啱畢業 人工都係差唔多
當時大家都冇乜計較人工 覺得有份工就算係咁
有啲人甚至行咗啲冤枉路 連業都未畢

廿中-尾再參加中學同學聚會
大部份人都搵緊2萬左右
有啲搵得多啲就有3-4萬
但係香港地3萬生活同1萬5生活其實差唔多
所以都重叫冇乜嘢

當時亦有唔少人金融狗吹水話搵緊幾多幾多
不過真是假 一眼就睇穿

跟住屌你老母到三十X歲聚會
冇撚啦啦成堆搵撚緊5-6萬 有啲甚至年薪過埋百萬
真係一眼就睇得出邊個撈得掂
累積七八年工作經歷後
專業人士考到牌升咗上去嘅升晒上去
亦有唔少非專科嘅升上經理

當然重有堆撈唔掂 重搵萬幾2萬
成程都冇乜出聲
搵得多嗰啲傾緊買咩樓買咩車
佢哋跟本搭唔到嘴

班金融狗見到啲專業人士同經理搵得重多過自己吹出嚟個數
亦都唔敢再吹了
最多R吓佢哋買保險買金融

連登=鬥慘大會
同學gathering=鬥威水大會

咁樓主你係邊種人

錯，依家個社會向上流動機會低左
三十五就差唔多

某程度上係 因為搵得少啲同學都開始唔出嚟聚會..

其實做女人係呢方面真係好少少
雖然都有d係高薪厚職，但又有一堆本身心態求安穩無咩所謂既人
撈唔掂既就同堆已婚師奶傾下計
不過再過多排班師奶生晒仔又會無計傾

到你發現你d同學已經開始結婚生仔, 你自己仲on99丟人現眼, 咪開始潛水

入唔到專科 = 唔好入U

唔講啦~

30歲已經超明顯了

撈得掂果D邊得閒同你聚

女人都會比較自己老公

喺度勸大家廿幾歲嗰時真係努力啲

努力係一來, 二來同運氣都有關
你跟到個好老闆就易玩好多

咁枱面上又唔會
要就返班單身既

三十歲搵唔到兩萬
要幾際遇差先做到⋯

我哋年幾2年先聚一次
撈得掂嗰啲都會出嚟
反而係撈唔掂嗰啲開始唔出嚟聚

中學gathering喎 個個入u咩

合理 出嚟獻世咩

me 30 13k

運氣冇嘢好講 但起碼自己努力咗先
唔好3十幾歲 個事業定晒型先嚟後悔

都係嘅 男人要面啲

呢啲嘢真係好難講嘅

30歲搵唔多，兩萬幾， 但有層樓+車位收租，點計？

運氣際遇 >> 努力

有時你努力做好哂工作上生活上一切既野OT到12點，人工一年最多加過3-5%

你個Friend on99做個公務員日日hea下hea下，年年跳pt，7-8年後都5-6萬人工

真，唔係去飲，冇乜必要都唔想見

二世祖就第二樣野啦

自幼家貧～

上連登吹水會拎滿足感, 唔出席gathering, winwin

大把,以前返過鞋店pt,大把年過30歲既係度做sales,計埋佣都過唔到2皮

其實會咩
岩岩去完20尾同學生日飯
都冇曬馬
都係吹返以前、講不在場人是非果d

毒撚得幾個中同朋友有聯繫
其他中同斷聯
我諗到我三十都唔會出現呢餐飯

吓fresh grad已經分晒啦
mbbs自成一角
ibank + lawyers一齊
其他分開玩

我25 已經一早斷哂聯了 一早睇清呢d聚會只係互相比較

基本上過30歲連30K都冇好失敗

有咩點計
咪等俾班打工搵幾皮嘅人葡萄

做正苦工 再努力都係跳point

運氣冇嘢好講 但起碼自己努力咗先
唔好3十幾歲 個事業定晒型先嚟後悔
BTW 我都係公務員

錯晒啦 中學一畢業就有幾層樓收租 不過唔係本人

27歲 已經俾ibanker 讀law既fd秒緊
佢地閒閒地揾7萬up

咁唔怕三十都無20k啦

重有啲做緊文員都過唔到2皮
其實要數嘅話大把

講緊啲大型少少嘅聚會
frd底嗰啲聚會當然大家知大家咩底
多數講是非傾閒偈啦

唔同意

澳牛班樓面丫叔都無啦

叫啲月薪十萬嘅佢哋睇下呢個post
全程黑面都似

旺角大媽唱晚k 月入十五萬！？

唔明負評既人咩心態
男人學門手藝 輕輕鬆鬆都兩萬以上啦
女仔就第二個講法姐
再唔係就做政府工

又要怕辛苦又要hea又要一步登天就梗係搵唔到兩萬啦

其實e d 聚會好無聊

搵得掂果d 自己自然自己約出黎食飯ga la

二十五歲開竅，只不過三十歲係個果出左黎，尤其是商界。開竅，唔係死力滿足上司要求，唔係日日OT話自己好忙好辛苦好慘老豆冇錢。

明白自己咩價咩位，要去邊，點解老闆要升你用你睇你。唔否認有西公司存在，我有朋友二十七跳過十間公司，二十中，坦白講留係西公司係自己選擇，如果果行摺到得幾間西公司又係自己唔選擇轉行，三十歲個果出左黎，心態定哂型，分乜水嶺丫。

連登仔個個會考九A，三大專業人士，我只係同空氣講。

依家仲70碎先退休，無50碎都唔得，講緊公墓員，sor 未來十年一定70碎先退休，依家65

我返intern果到D人平均月入100k ,不過好少30歲, 多數40-50歲

永遠吹水都係吹旅行,買樓, 幫個仔比首期

放心
過多兩年就會全部變晒湊仔經
因為富或窮都可以生仔
遇到嘅麻煩都差不多
於是唔再係收入圍爐而係睇結咗婚未生咗仔未

我gathering 都係咁
最多問下 大家做野開唔開心
其餘話題都係講番中學d on9野

same here
講下以前既野
講溝女
事業都會講少少
但唔會比較
p.s 成班兄弟由碩士到中七都有, 人工完全唔影響感情

跟本
見到樓主咁冇文化
我理得你搵幾多
你都係一個戇鳩

搵得多只係符碌
搵得少係理所當然

二十五歲開竅好認同
去到廿中真係要好好諗下條路應該點行
轉工既轉工，讀書既讀書
不思進取結果就係到三十都係無20k

好好規劃自己條路好重要

咩工種嚟

咁講真，根本同學聚會係水軍鬥海兵！大學前已經分左同學同學階層，大學畢業一批！上唔到大學一批！自然n年後出來之後已經分左聚會級數！到出來做野之後見到身邊同事同級又一樣大家搵咁多自然覺得冇特別！

SOR鳩RY 打撚錯
下次Proofread咗先出

連登唔係吹水大會多咩 fg個個50k

唔使入u，識唔少讀ive都撈得唔錯

最有錢個d根本唔洗做

出來聚會已經唔係講人工，而係批鬥公司，講d系客要點點點，又話d客好有錢，講下自己工作特性，甚至有一班自大撚話自己日日好亡，日日ot都想死，聚會永遠最後先到！好到左又掛住打電話，又行左出去話同客傾計，妖，根本不知不覺係其它人面前做出來，人工好少講！

傾養仔經仲好傾

可以轉職升職嫁嘛戇鳩

連登好多盲字都未識
教壞細路就唔好喇嘛

細個唔諗到出黎做野諗
一定後悔又辛苦
利申：我就係例子

講個事實你聽
2017年有專上學歷既男士月入中位數係33K

唔怕樣衰既群下d發到圍既同學仔r撈，
都叫有d connection,
不過通常發唔到圍既都面皮薄，
淨係心態已經輸一半

不要說了

屌，同路人

十年前考完 al 去波鞋街做 full time

當時9千人工,一日十二個鐘，一星期一日假

d 店長當年得兩皮，依家我估都有三皮

普通店員我估都係皮幾兩皮

得閒個陣望下自己份CV上面寫左D乜

你咪知自己點解搵緊呢份糧

屌咁即係你都上哂岸啦，係度呻乜野?

而家做緊咩呀

護士

以前窮，反暑期工黎儲錢。。

行路返工收工，帶飯

俾班 mk 笑我

口腔期 到 連同學聚會 都專心一致比較人工

對錢對樓果種追求 勁撚個道友搵白粉

長途賽係睇前景，唔係睇你幾歲搵幾多幾多，現家搵得少唔代表你之後都搵得少，最緊要係前景如何

傾仔先多野傾

鞋店sales真心垃圾
屌你nike嗰啲日日執鞋執到痴線都係得雞碎咁多

其實大學畢業嗰一兩年已經分咗， 有啲fg 30k 有啲14 好少少16k 已經分曬

就算同一科grad, 一兩年後已經唔同曬
有同學拍到好大佬好老細已經平步青雲
自己做到頹 仲係咁
人工已經差好多

30 歲既話其實都仲係好後生ja wor，5 6 萬既人唔係冇但算小

係計哂所有年紀？

下下講啲特殊例子唔使討論啦

人工都係其次
而家興比較物業

所以 無事業 無樓 無野可以哂既 係唔會出席依啲聚會

就30，13.5k
係咪嘔唔比

每個人time line 目標都唔同 有同人比較既心已經輸左 記住你是同緊自己鬥

係咪aco

我公屋撚24 讀完U岩岩做完兩年實習考緊試 仲係搵緊10k
中學同學有啲出身好嘅已經係group度日日「呻」
係外國做野幾慘帶條team幾多煩惱
係香港要同人去邊度玩好煩好攰
我已經自動ignore 有約聚會就唔出聲當唔知道睇唔到
過多幾年 考到專業資格真係做到野搵到錢先再考慮點埋番堆

物以類聚，樓主班朋友係鍾意比黎比去嘅人

人比人 比死人
不過依個心態好難改
始終見中學同學撈得掂 自己會有d 唔甘心？

睇你間中學係名校定雞校
雞校做個護士/警犬有時都屌打全場
不過我都認為今日今日讀過大學30歲，無人脈幫助
無3萬算係失敗
Average 應該要有5萬，叻d應該可以百萬年薪

姐係點都要讀到大學先有條件搵咁多吹到水
中5畢業可以點樣20歲50k

30先岩

here
利申轉過行而家又要轉fxxk

做ptgf 20歲100k

香港男人一生的階段時間表，錯過左返唔到轉頭

一定係ACO啦仲駛講?

大學生好人好姐誤入歧途做ACO，一定係身有屎。

去gathering 排排坐，點好哂野食開始入正題。

A: 45K
B: 50K
C: 47K
D: 30K
E: 喂D 你要加油Wor 我都40K。F到你啦，差你未講

你(F): err... 我做緊ACO, 14K

你話死唔死?

屌咁都引到吉祥物入黎

樓主所講嘅聚會係全班同班咁聚定係兄弟咁聚先？
成班聚應該會好似係你咁講
但兄弟班都係吹水居多
唔會話因為人工串串下咁

死link

LM

試多次

唔同人比較？

你痴左線? 咁你同活係自己世界有乜分別？

窮父母生10個小朋友住劏房，冇童年冇錢買野玩日日食樹皮，然後同人講唔同人比較咁得唔得呀，下?

認同，無謂自欺欺人

我同意呀 廿幾歲當然睇前景
所以我咪話30歲就會係分水嶺

男人30歲但唔過15k點睇

加油啦巴打 重大把時間

Average要有5萬

斷乜撚野聯

上面講咗 大型啲嘅中學聚會
基本上兄弟本身都成日出嚟啦

月入唔夠2萬真係養得起個細路？
有人肯同你結婚已經執到
除非有父母幹

我識人30搵20k
39搵60k
雖然唔多
但其實30先係男人發力最後一程

佢地做緊乜

30係中途站
3尾-40係終點

窮有窮養係真
唔係邊得嚟愈來愈多低下階層

窮人黎講就係

20中-尾
每1-2年一次聚會
一出黎就個個講曬自己人工
但大家知咩料 自己班不嬲唔勁
冇人過30k
所以好快又會冇傾人工既話題

lm

5萬好多咩？
講緊年薪60萬
睇下一粒花起薪 40k
濕9護士/老師30k
EO 30K
再望下d樓價
五年前十年前 5萬人工可能好難
但今時今日通脹實在太勁
5萬絕對
當然你話我三十歲仲做緊賣鞋做緊散仔做緊aco
咁我都唔知咁叫唔叫失敗
每個人追求唔同

此

雖然自己係身邊班fd 環境算係好個個
出到黎同學聚會好少講人工
特別大學個班 大家同行點會唔知市價
反正都係講番讀書時期on9野多

same

同D大學同學聚會最多講下做緊邊間
唔會touch到salary
講真我又唔mind講
不過無人問, 無啦啦講咪以為搞串個party

基本上90後出黎聚，好少講人工，唔似班低智商70,80後賤人，以踩他人為樂。

true

新一代神工護士max先50k到時都30中

30歲average 50k算相當唔錯

不要再說了

好易姐 無大學學歷已經得啦

真係frd嘅就唔會成場曬命講啲大家唔啱嘅話題啦
既然唔係frd聚黎把撚咩

好心連登唔好講到d野理所當然咁

真係熟交心嗰d，已經知道大家咩底， 出黎唔會講工事

唔熟嗰d人大左真係無咩興趣出呢d俾面派對

有樓咪得囉
搵唔多但成日抽到身去旅行又陪到女朋友加做到自己野先係人生贏家

資產價格會跌
到時你打唔到J

真正的同學係唔會鬥慘鬥叻
只會大家開心見下 傾下近況

完全睇唔明, 唔明點解咁多正皮

眾會真係會傾大家人工咩
講人工幾錢唔係社交禁忌嚟㗎咩
一路都覺得傾人工係好無禮貌

佢大槪意思係 25歲種因 30歲先會得果 話我個主題太結果論
雖然其實我由頭都尾都想帶出廿幾歲做好規劃好重要

所以唔會去

有樓緊係講供斷
邊有人未供斷就叫有樓架

想知佢點跳到十間公司而有人請
佢做bank / fin果d？狂轉行？

其實點解要睇得咁重 中學小學同學一齊開心就得啦

冇咩人講人工，會私底下留意八掛下，反而大家都會講邊個邊個身材走晒樣 勸大家係新陳代謝仲快嘅時候做多啲運動

有ching講下會唔會歧視d入唔到u既人
成日覺得自己入唔到u就好似低人一等
但問心果句係咪自己啱讀u又好似唔係

咁大家認為人工幾多先唔會失禮
預自己30歲果陣應該得35-45k

有都係次次話屈9個讀醫的比錢
雖然佢又話真係請但最後大家都係會各自比返80-90% (齊頭數)

咩人群咩人

識老闆d仔女

30歲已經講緊點樣係外國擴充佢間公司

自己識d fd叻又有

今朝有酒今朝醉又有

得 非專科之遠都上唔到
小學老師非主任都上唔到

到左30歲，
有無degree已經唔重要，
睇你係有目標奮鬥緊，
定係仲係混混噩噩，
有d朋友無讀u一樣有d成就，
仲講有無讀u就有d幼稚

其實除左錢 做人仲要有頭有臉同社會地位
班專業人士除左搵到錢 仲有搵到其他附加嘅野

當你係專業人士，有學歷有家教有人脈
根本就無得同大媽比較

其實與其講錢 做唔做到活得開心好似仲叻

好彩自己班FD全部都係同我一樣係廢柴，FEEL到30歲大家仲係到9下9下

咪睇咁多連登人工 Post
非專業人士計 30 有呢個 Range 算好嫁啦

IT，IVE仔出黎，正式落resume五間，遇到西公司會儘快走，唔會忍，當然同佢果行工求人有關係，二十九歲時公司送左佢去澳洲，佢係果邊結婚生仔冇返黎了。因為佢果行

考公務員唔洗努力？
另外公務員唔係包升職
一樣要睇際遇

專業人士要有幾多

唉

原來係IT同早畢業,咁唔怪得可以咁做
我心諗連容許人狂跳既金融都應該好難會轉工轉到呢個數字

錯，
小學CM頂46420，10年年資
升APSM頂58345

21歲月薪150k想知過ball po揾我

點解
做過邊行

而加d升得好勁

嘩你咁唔政治正確，職業無分貴賤喎

真係fd嗰D唔會點比較

職業同人都無分貴賤
但社會地位就有分高低

香港咁既環境仲可以撈到風山水起
9成屋企有家底父幹

金融同保險呢行係行精英制，要幾精同英就大家笑下算。真係撈得掂o既心狠手辣，其他都係浮沉中間自以為精英，見到老細自然變死狗。

如果話30 係分水領，我覺得40 壓力更大，出到黎大家都有家有室有小朋友了。 除非太窮，否則搞得掂生活o既其實都冇乜人理你撈乜，但對消費o既價值觀就比30時差很遠了。
養頭家開資都2萬up, 揾個4至6皮都唔算咩大不了，但1萬幾千變得唔算係錢了，成得家大家都步入存款安定同大圍消費，不再是個人單位了。 有時唔係想扮野，但出到黎你銀行冇返10零廿萬backup同幾十萬周轉資金，真係搭唔撚到爹。比如吹雞去旅行咁，因為大家都步入中年，拖住成家唔會樣樣省住省住，一家4口近近去泰國行轉都2雞幾打底，去南韓一家5至6雞濕濕碎。 錢係一個問題，時間更係嚴重問題， 至於個別仲未成家仲係玩玩下個o的，那怕佢入糧夠使夠食，都直情當佢透明。

人在30 使大左， 或行衰運仆左街冇乜錢其實都唔係咩咁大件事。但當個個到40打後就真係會比你有冇物業有冇事業細路讀咩名校。
車已經係好撚死o既野，一圍爐就傾跌幾多出黎炒下咩股，有咩野生意好玩之類。

牛屎佬永遠係牛屎佬

30歲 45k

無料咪認囉

況且聚會大家同學都來自不同工作不同行業，人工好難比較，除非大家同行

甘你計，打工仔政府當每年加一千至千五
係經濟良好情況之下！
突然97，03，08另外講

啱，30歲前兩個月轉返工終於年薪過百萬

巴打做邊行咁勁

我岩岩grad就已經覺得自己好混混噩噩
好想休息下 好想hea下
讀完個hd算係叫有個專業資格
但又唔係想急住去做呢份工
結果而家就好頹
心入面好似冇野去push自己行
成個人而家好空虛
加上每次一諗起有d fd話自己唔係大學生個人就開始自卑同灰
到底點先可以改呢種心態

家底都會分左高低
班朋友當中一兩個由大學畢業到依家(全部準備三十)都係做過一年野咁大把
雖然大家兄弟經常聚會都係吃喝玩樂多，唔會講人工，不過有家底個位無業遊民會經常提到去邊旅行買乜股票同樓黎收息收租，無家底個位早兩年就已經自動潛水
其實班兄弟一直都記掛住佢

下個月30歲，個人人工都係兩萬尾，但好彩同老婆夾埋夠供樓。兩個都做緊份唔會比人炒既工，心係唔知足，但係冇計。而家番工真係為穩定供樓，之後生小朋友…然後就沒有然後.....

又ff。有幾多中同聚會會仲約到成大班人

依家廿中都感受到
讀完大學果班出黎都仲係搵緊萬幾蚊(垃圾中學無人入到神科 )
做警犬果d出到黎就以為自己係成功人士
讀工程果班個人就殘晒 又繼續咁毒 但都叫未來都會有機會考到牌上位
升唔到上去果班中學畢業出黎做地盤做sales做文員 依班人就望落最無希望 過多幾年佢地應該就唔會出席
反而有班人搵到自己興趣既野去做 就算搵得唔多
但我都最羨慕佢地

睇你講完，做警dog個班會自我感覺良好係無錯。成班人黎睇揾到錢都係班警dog

窮嘅就報屋邨學校同新移民做同學， 家長日見到成堆譚仔阿姐；
有錢就直資， 家長日個個醫生律師工程師

閱

搞生意已經係中產話題，好多人仲係打份牛工無升過職

做地盤師傅四萬無難度；
做美容sales 隨時一年交十幾萬稅；
警犬先係最頹嗰個

我中學gathering咁多次都冇人會傾人工

比較黎有乜意思

金融狗？ 定你先係狗？😂

30幾歲仲未結婚仲係單身果d先慘

加油

中學真係fd既邊會講人工 知大家咩料啦
你做邊行大概都估到啦
多過你又唔好意思講，好似串你咁
少過你一陣又比人話扮野

Exactly...

同埋邊有人會鬥人工,真係叻個啲已經係炒樓炒股發佐達啦仲同你班on9中產/低層講人工咩

連登仔永遠係得佢地啲朋友搵緊幾十萬 唔提自己搵緊幾多 一係就好似樓豬咁開post吹下水等連登仔繼續吹奏學歷

Agger
出黎做野幾年 搵緊4xk 食左兩件以前中學食唔到既mk妹

到35歲大家唔係比較人工，而係比較小朋友讀咩學校，學緊咩

都係政治唔正確喎，你要分兩樣都有得分

其實財務上都係另一類覺悟，40歲仲講炒股已經知果個人係低水平，基本上你有1M以上可以保守每年唔蝕食6%。

同你做左幾耐人無關，幾十萬懂借錢買保守野係一個層次，識唔睇短線買貨又係另一層次。如果你真係三十歲以上的話，相信都見到90%人由09年開始怨貴怨到而家，823由13蚊話好貴話到而家。

社會攪到連登仔 時不時就開post講人工。
香港地唔係做生意，投資ga根本講唔上揾得多。都係打份工做人地隻棋呀。比你揾5/6皮又點，一層樓已經ko你啦

年薪過百萬係香港其實係等閑事

但好多時有邊個唔去，大家都會盡情講佢，唔去1,2次，以後都唔洗再黎

非專人士有樓收租有L用咩

有錢掛

其實好睇性格 你有少少好勝心
你就唔會甘願浪費時間係份垃圾工
所以唔好話人哋搵得幾多幾多
係要問自己點解搵得咁少

利申 窮撚冇父幹

估到你

daddy 10歲送左10萬比我，錢滾錢fg唔洗做，對住人笑下就收貴租

上面有位巴打講得岩
知自己做咩咪得

要比你以為30 5 萬好多
有人25 搵緊 9 萬（專科非金融）

我牛屎band 2 頭20歲尾
話說以前班友有串柒柒，笑人入唔到U/入shitty
又唔鍾意邊個邊個分黨分派
跟住2-3年後，有好幾個俾人笑開既敗部復活，入nurse/ engine 等專業科
笑人個班就曬銀時爛grade，全部收曬皮，做d 濕9 sales
最後班人在Whatsapp group已經極度深潛，成為失蹤人口

知你叻啦！可以死開未？

又用人工打飛機！

我爸是李剛，$我大撚把

有咩好比，要比就應該連埋家底比。
比你做專業人士三十歲有十皮一個月啦，人地叫聲 Uncle 輕鬆袋幾皮既 Hea 工，仲未計慈父慈母送既車同樓。佢地係二三十歲己經達成你地努力幾十年既事情。

樓主班都係正常人咪幾好
我班有個去撚咗非洲唔知邊忽做地主
係香港做到廿尾拎住百幾個去旅遊，睇中非洲唔知邊到，我名都唔識讀，買起左塊地連農民工人，有人同佢種埋收埋賣埋，日日unun腳等收錢，雖然收入都係同香港打工差唔多，但夠做大帝，仲娶咗個白俄妹，夾鳩佢講廣東話
佢話怕死，唔係種罌粟搵仲多
有年佢返嚟撞正我又係香港，啲人吹到自己揾幾多十萬一個月，佢一句撻埋嚟，你住幾呎 完全唔係佢對手，佢嗰到真係城堡級，唔恨得咁多

我剛剛30出頭，做份快餐廳老闆都係兩萬多，禁樣叫唔叫做慘？

你係on9定點

我係個已供斷，呀唔係，full pay左既on9仔

其實30歲 應該搵幾多先合理

其實冇得講
香港資本上限流動太大

夠你洗，咪合理囉

咁都係 講搵幾多都冇意義
而家仲窮過岩岩畢業搵唔夠10K/月果陣

根本一出世就係分水嶺
出黎食飯講吓大家生活
alevel 同班嗰d 人工都差唔遠
有私樓 有靚車嗰d 主要都係來自父幹

呢個真 一命二運

我係專業人士，點解唔覺自己有咩特別network，家底又無特別，係叫有所謂學歷

Net唔network睇人，每個階層都有自己人脈，大媽都肯定有自己人脈，你覺得佢地真係擺個檔咁簡單？最近整緊個project，更加發現每個階層都有自己人脈窿路。當然你話d人脈聽落唔夠grand就係另一件事

一出黎做野果幾年感覺走左好多冤枉路，
心急搵工叫低左一級，結果要花幾年黎追

有家室果班直頭食個飯都唔肯出黎
屌佢地老母

連登大把呢啲人 現實世界威唔到 就上網吹到大一大

你就係d同學聚會show off果d？ 咁你應該好享受呢d聚會

夏天呢排點

ReU 都盡量避開唔講 $$ 政治 宗教

唔重要 U sure

政治20尾30歲左右個d多數反共,奶共個班一早都唔會聯絡啦,有時重會大大聲屌個政府

睇下Facebook (老人家30歲先玩 ）發現做左pc pi果堆，晨早被unfd左

咪係，使唔使帶埋樓契，show 埋渣緊架波子踩幾腳空油

我有個同學，中5畢業無讀，
之後去左學師做紋身師傅，
而家算係有d名氣，
佢做幾日已經搵多過我任何一個同學月入，
我係咪應該睇唔起佢？

入唔入到u只係職場入場卷
到左30 呢場入場卷個優勢已經冇得7788

望到呢度成日話搵5,60萬一年唔難，點解咁多人話買樓難，好唔平衡

5,60萬一年，儲兩三年都夠首期啦掛

搵左唔洗用？
當你一半用來儲，25萬一年到6年後儲到150萬到時首期升變300萬你點買？

巴打，上面個數一個月搵4萬，儲得一半？

係咪又想話自己孝順仔比萬八家用

你如果同屋企人住你好意思俾5千家用？浄係交租都冇左啦，計埋依食住行同供保險等等你覺得唔洗用你萬幾蚊？

巴打係咪打緊工，衣食住行點洗可以洗咁多

保險又計，仲有無其他，買埋股票生埋仔買奶粉好無？根本出過黎打工既應該知有錢都無時間無地方洗，除非你有D高尚生活態度

香港係樓價貴同細，但如果咁多人係搵5,60萬一年既話，買唔到樓係呢班人問題

其實你係咪比保險佬呃左買貴plan

香港物價唔高都係第一次聽，依家買保險1-2千起好正常，除非你有父母幫你供，仲未計交稅啲費用，當然，如果你厚面皮啲屋企所有費用都父母出，包括水電煤，管理費，電話上網費。
同埋再厚面皮唔俾家用屋企，三餐同住靠屋企，梗係儲到3-4萬啦，但就算做到三至四萬，五年後你儲到200萬，到時樓價升到成千萬你咪又係唔夠俾3成首期

月入4萬住屋企，正常屋企人都要求比8,000-10,000家用？

5,000 稅
1,500 MPF
1,000 交通
1,000 Lunch

未計任何娛樂，得番2萬多d

cant agree more
跟岩老細差好遠

係。結左婚果班失晒蹤

直接話你係乖乖孝順仔啦，全部都計曬入去，你計到好似自己一個出面住既支出，洗唔洗比埋市場租值計翻家用？住屋企就係因為慳不必要支出者

事實係好多人講就話自己擔起頭家，但現實就食屋企

我只係覺得，年搵5,60萬係買到樓，但香港唔多人有。中位數月薪都係萬中，係貧富懸殊問題

你咁既諗法計法，真係搵過百萬年薪都可以比你講到買唔到樓

以上所有都係計緊個人，仲未講夫妻加埋個收入可以多D

要返工已經係失敗

唔洗比家用
出黎租樓住仲甘

30歲70k一個月是否窮人

30歲搵得少都算，最垃圾係冇積蓄，仲周身咭數。

其實買樓而家變左資產換資產遊戲，而家黎講人工死力儲錢追係辛苦，因為根本而家好多首期都係加按出黎。所以我講事業同投資開竅好過死力儲死力捱。

二十幾識借九成半，樓價唔升通脹已經都已還唔少，金融本意同複利力量就係咁。加按出黎無風險生八厘又係閣下選擇。 有幸09-10年睇到租金cover哂供樓同埋成個遊戲係年輕借盡OPM就識做。

博殺期chur盡先

要30頭搵5皮以上多數係專業人士
做一般admin(除政府工)好難上到呢個數

要用時間換錢己經失敗
資本主義邊係咁運作

直接講，同人打工冇發達

就算比你10萬一個月都係咁話

有部分想show off既人會不停提錢車樓
其他大多想笑番0的萬年柒事 回味下青春

識玩

唔敢想像

近三十歲freelance 月入萬尾
錢唔多假好多，每個月都放番十零日
工作又係自己鍾意做既野
我已經當左自己退休